\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, text={17cm, 24cm}, top=3cm]{geometry}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphics}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
	\Huge \textsc{Vysoké učení technické v Brně\\
	\huge Fakulta informačních technologií}\\
	\vspace{\stretch{0.382}}
	\Huge
	Projekt z předmětů IFJ \& IAL\\
	\huge
	\medskip
	Překladač jazyka IFJ17\\
	\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip
	\Large
	\textbf{Švub Daniel (xsvubd00)}\\
	\bigskip
	Poisl Daniel (xpoisl00)\\
	Weigel Filip (xweige01)\\
	Zwierz Jan (xzwier00)\\
	\vspace{\stretch{0.618}}
\end{center}
\Large \today
\hfill
Tým 88, varianta II
\end{titlepage}
\Large \textbf{Obsah}
\newpage
\section{Úvod}

Tato dokumentace popisuje návrh a způsob implementace projektu z projektů IFJ a IAL. Jedná se o analyzátor zdrojových kódů jazyka IFJ17, zjednodušené varianty jazyka FreeBasic. Druhá část projektu, interpret daného jazyka do mezikódu IFJcode17, není implementována. Program pouze ověří lexikální, syntaktickou a sémantickou správnost zdrojového kódu.

\newpage

\section{Práce v týmu}

\subsection{Rozdělení práce}
\begin{itemize}
\item\textbf{Daniel Švub}\,--\,vedoucí týmu, gramatika, parser, zásobník, úpravy
\item\textbf{Daniel Poisl}\,--\,scanner, tabulka symbolů
\item\textbf{Filip Weigel}\,--\,scanner, GIT repozitář
\item\textbf{Jan Zwierz}\,--\,gramatika, dokumentace, makefile
\end{itemize}
\subsection{Komunikace mezi členy}
Naše schůzky probíhaly na kolejích, kde bydlí 3 ze 4 členů týmu. Na první schůzce byly rozděleny úkoly a části projektu jednotlivým členům. Členové na této koleji se scházeli jak uznali za vhodné. Čtvrtý člen docházel, kdykoli to bylo potřeba, popř. jsme komunikovali přes internet.
\subsection{Sdílení výsledků práce}
Ke sdílení práce jednotlivců byl členem týmu Filipem Weiglem vytvořen repozitář na GitHubu. Tento repozitář byl využíván ke sdílení aktuálních verzí souborů, na kterých jednotliví členové provedli jakékoli úpravy. Jako první na repozitář byly umístěny soubory scanner.c a parser.c společně s hlavičkovými soubory. Následovaly další zdrojové soubory s tabulkami vypracovanými v excelu a nakonec i dokumentace.
\subsection{Problémy}
Jelikož jsme špatně odhadli rozsah projektu a měli jsme problém se zahájením implementace, nedokázali jsme dokončit celý projekt. Problém spočíval v přílišném odkládání zahájení prací na projektu s tím, že při samotné implementaci jsme naráželi na víc problémů než jsme očekávali. Například: problémy s kompatibilitou zdrojových souborů tvořených jednotlivými členy, přičemž každý očekával něco jiného od zdrojového kódu druhé strany. To způsobovalo nečekané chyby při překladu programu a vyžádalo si zdlouhavé debuggování.


\end{document}